# Установка Tableau Master

## 1.Подготовить окружение

- виртуальная машина с установленными docker и docker-compose
- проверьте, что docker и docker-compose можно запускать без прав администратора (sudo)
- оболочка bash
  - на linux/mac машинах доступна изначально
    - на Windows поставить git + bash

### Возможные ошибки

Проблема: После установки docker появляется ошибка `Got permission denied while trying to connect to the Docker daemon socket at unix:///var/run/docker.sock`

Решение: У пользователя недостаточно прав для подключения к docker. Для получения прав запустите команду `sudo chmod 666 /var/run/docker.sock`

## 2.Подготовить реквизиты для доступа к системам

- логин/пароль для доступа к Tableau Server, название сайта
- реквизиты для почтового ящика
  - адрес
    - логин
    - пароль
- заполнить файлы `.env` и `.env.db`. Для генерации паролей см. раздел Генерация паролей и секретов

## 3.Загрузить на сервер файлы из установки

- Создайте папку для программы и загрузите в неё файлы для из папки.
- Добавьте файлы лицензий в папку license

## 4. Установка и настройка программы

1. Запустите файл `scripts/setup.sh`. Если на вы работаете с windows, команды для запуска можно посмотреть в разделе Ручная установка.
1. Зайдите в панель администратора и добавьте настройки Tableau Master.
1. После добавления настроек запустите команду `scripts/restart.sh`
1. Добавьте подключение к серверу, добавьте пользователей сервера Tableau
1. Импортируйте отчеты. При необходимость удалите лишние отчеты.
1. Сервер настроен. Можно приступить к созданию рассылки.

## Ручная устнановка

Если по каким-то причинам запуск скриптов из папки `scripts` невозможен, операции можно провести вручную.

1. Запустите команду: `docker-compose up -d`
2. Запустите команду `docker exec backend-tableau-master python manage.py migrate --noinput`
3. Создайте статические файлы `docker exec backend-tableau-master python manage.py collectstatic --no-input --clear`
4. Создайте супер пользователя `docker exec backend-tableau-master python manage.py createsuperuser --noinput`
5. Зайти в админку и добавить соединение к серверу <http://{server_url}:1337/admin/tableau/tableauserverconnect/>
6. Добавить настройки <http://{server_url}:1337/admin/constance/config/>
7. Авторизоваться на сайте <http://{server_url}:4200/>

## Генерация паролей и секретов

1. Создание секрета джанго <https://djecrety.ir/>
2. Создание пароля для базы данных. Вы можете использовать отдельную или локальную базу данных.Если вы используете локальную базу данных, необходимо указать реквизиты для подключения в файлах .env и .env.db. Подойдёт любой генератор паролей, например <http://www.onlinepasswordgenerator.ru/>
3. Генерация fernet ключа `dd if=/dev/urandom bs=32 count=1 2>/dev/null | openssl base64`
